{
    "question": "Gunung meletus adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gunung meletus: merupakan peristiwa yang terjadi akibat endapan Magma<span>\u00a0di dalam perut\u00a0Bumi</span><span>\u00a0yang didorong keluar oleh\u00a0Gas</span><span>\u00a0yang bertekanan tinggi.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Gunung meletus,\n terjadi akibat endapan magma di dalam perut bumi yang didorong keluar \noleh gas yang bertekanan tinggi. Dari letusan-letusan seperti inilah \ngunung<strong></strong> berapi terbentuk.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "karakteristik-benua-eropa-itu-apa-saja-sihh-945",
            "question": "Karakteristik Benua Eropa itu apa saja sihh ????? :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Karakteristik Benua Eropa yaitu</strong>:</p><ol><li><strong>Benua Eropa terletak pada garis lintang 36\u00b0LU-71\u00b0LU dan 9\u00b0BB-66\u00b0BT.</strong></li><li><strong>Berdasarkan letak geografis, benua Eropa dibagi menjadi Eropa Barat, Eropa Timur, Eropa Utara, dan Eropa Tengah.</strong></li><li><strong>Benua Eropa terdiri dari percampuran dataran rendah dan dataran tinggi serta pegunungan. </strong></li><li><strong>Benua Eropa terletak pada garis ekuator </strong></li><li><strong>Berdasarkan dari garis lintang, benua Eropa memiliki iklim kutub, mediterania, peralihan, kontinental, dan laut.</strong></li><li><strong>Benua Eropa memilki pertumbuhan penduduk negatif, yaitu jumlah kematian lebih tinggi dibandingkan kelahiran</strong></li><li><strong>Benua Eropa mendapat julukan benua putih, karena penduduknya mayoritas berkulit putih</strong></li><li><strong>Benua Eropa sebagai tempat lahirnya bahasa internasional, yaitu bahasa Inggris.</strong></li><li><strong>Benua Eropa memiliki satu sistem mata uang, yaitu Euro.</strong></li><li><strong>Benua Eropa tempat lahirnya cendekiawan dan ilmuwan dunia.</strong></li><li><strong>Benua Eropa menjadi pelopor penemuan teknologi mesin uap, pesawat terbang, telepon, dan lampu listrik</strong></li><li><strong>Benua Eropa sebagai tempat lahirnya ideologi berpengaruh, yaitu kapitalisme, kolonialisme, imperialisme, sosialisme, liberalisme, dan komunisme.</strong></li><li><strong>Benua Eropa terdapat bangunan bersejarah dan menjadi tujuh keajaiban dunia, seperti menara Eiffel di Prancis dan menara Pisa di Italia.</strong></li><li><strong>Benua Eropa memiliki negara - negara industri yang berkembang</strong></li><li><strong>Benua Eropa menjadi pusat mode dunia di yaitu di kota Paris, Prancis.</strong></li></ol><p></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Benua Eropa merupakan salah satu benua yang ada di Dunia. Dibagian utara benua Eropa berbatasan dengan samudra Arttrik. Dibagian Timur benua Eropa berbatasan dengan Pegunungan Ural, Laut Kaspia, Benua Asia. Dibagian selatan, benua Eropa berbatasan dnegan laut tengah, dan dibagian barat benua Eropa berbatasan dengan samudra Atlantik. Benua Eropa medapat julukuan <strong>Benua Biru</strong>, karena sebagian besar penduduknya ras kulit putih dan memiliki bola mata umumnya berwarna biru. Perkumpulan negara - negara Eropa disebut dengan<strong> Eni Eropa atau European Union.</strong></p><p></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p></p><ol><li>Materi tentang karakteristik benua asia : brainly.co.id/tugas/9304764</li><li>Materi tentang karakteristik Benua: brainly.co.id/tugas/2279071</li><li>Materi tentang sumber daya alam benua eropa timur dan persebarannya: brainly.co.id/tugas/12252298</li></ol><p></p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas</strong>: IX</p><p><strong>Mapel</strong>: IPS</p><p><strong>Bab:</strong> Benua dan Samudera</p><p><strong>Kode: </strong>9.10.10</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-imigrasi-dan-emigrasi-195",
            "question": "Apa perbedaan imigrasi dan emigrasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: VII<br>pelajaran: geografi<br>katagori: migrasi<br>kata kunci; imigrasi, emigrasi<br><br>perbedaan antara imigrasi dan emigrasi adalah:<br>imigrasi memiliki pengertian perpindahan penduduk/warga dari suatu negara tertentu ke negara lain dengan tujuan untuk bekerja dalam waktu tertentu atang akan menetap secara permanen.<br><br>emigrasi memiliki pengertian perpindahan penduduk/warga dari negara lain untuk bekerja dalam waktu tertentu atau menetap secara permanen ke negara tujuan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-bentuk-muka-bumi-berupa-perbukitan-dan-cekungan-pada-pe-181",
            "question": "Persamaan bentuk muka bumi berupa perbukitan dan cekungan pada peta topografi terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tengah tengahnya<br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-di-kawasan-benua-amerika-utara-yang-memiliki-iklim-311",
            "question": "Negara-negara di kawasan benua Amerika Utara yang memiliki iklim tundra adalah ...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PENGERTIAN TUNDRA\nTundra adalah suatu area dimana pertumbuhan\npohon terhambat dengan rendahnya suhu\nlingkungan sekitar. Pada area ini, mayoritas\ntumbuhan yang hidup biasanya berupa lumut,\nrerumputan , dan pohon dari bangsa conifer .\nTundra adalah daerah dingin (beku), dengan ciri-\nciri:\na. Hanya terletak didaerah kutub utara\nb. Memiliki iklib kutub\nc. Pohon rendah/amat pendek (semsk) dan\nlumut\nd. Masa pertumbuhan sangat pendek\nCiri-ciri bioma tundra :\n1. Hampir semua wilayahnya tertutup oleh salju/\nes.\n2. Memiliki musim dingin yang panjang dan\ngelap serta musim panas yang panjang dan\nterang. Peristiwa ini terjadi karena gerak semu\nmatahari hanya sampai di posisi 23,5\u00b0 LU/LS.\n3. Usia tumbuh tanaman sangat pendek, berkisar\nantara 30 \u2013 120 hari (1 \u2013 4 bulan)\nJenis-jenis vegetasi yang dapat hidup di bioma\ntundra misalnya lumut kerak, rumput teki,\ntumbuhan terna, dan semak-semak pendek.\n-Pada daerah yang berawa jenis vegetasi yang\nada misalnya rumput teki, rumput kapas dan\ngundukan gambut (hillock tundra).\n-Di cekungan yang basah seperti di Greenland\nterdapat semak salik dan bentula.\n-Di tempat yang agak kering ditumbuhi lumut,\nteki-tekian, ericeceae, dan beberapa tumbuhan\nyang berdaun agak lebar.\n-Di lereng-lereng batu terdapat kerak, lumut dan\nalga.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>terdapat di bagian Utara, yaitu di Alaska(Amerika Serikat)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-keistimewaan-benua-eropa-dibangdingkan-benua-lainnya-dan-768",
            "question": "Apakah keistimewaan benua eropa dibangdingkan benua lainnya . Dan apakah penyebab negara-negara di eropa tergolong maju ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurutku , karena pemikiran para rakyat benua eropa lebih maju dan dapat menghasilkan sesuatu yang lebih dan bisa berhasil , kebanyakan orang eropa memiliki ekonomi yang cukup juga kualotas pendidikan yang tinggi / baik jadi itu juga bisa menyebabkan keberhasilan benua eropa menjadi negara maju.<br>\u00a0itu jawaban saya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Eropa\u00a0secara\u00a0geologis\u00a0dan\u00a0geografis\u00a0adalah sebuah semenanjung atau anak benua (jazirah). Pemisahannya sebagai benua lebih dikarenakan oleh perbedaan budaya. Batasnya di utara adalah\u00a0Samudera Arktik, di barat adalah\u00a0Samudera Atlantik, dan di selatan dibatasi oleh\u00a0Laut Tengah. Batas timurnya masih belum jelas karena pemisahan benua ini sendiri diawali oleh faktor kebudayaan. Batas yang sering dipakai sebagai batas benua Eropa dan\u00a0Asia\u00a0adalah\u00a0Pegunungan Ural\u00a0dan\u00a0Laut Kaspia.</span><span>Benua ini adalah benua terkecil kedua setelah\u00a0Australia\u00a0dengan luas 10.600.000 km\u00b2 sedangkan bila dihitung dari populasinya, benua ini terletak di urutan ketiga (di bawah\u00a0Asia\u00a0dan\u00a0Afrika) dengan 799.466.000 jiwa pada tahun\u00a02003\u00a0(seperdelapan penduduk dunia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-dari-angin-muson-barat-dan-angin-muson-timur-915",
            "question": "Apa perbedaan dari angin muson barat dan angin muson timur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angin <strong>MUSON</strong> disebut juga angin MUSIM. Angin Muson ini berhembus dengan arah berbeda setiap enam bulan sekali. Adapun dua arah yang dimaksud adalah Barat dan Timur. Berdasarkan perbedaan arah hembusan ini maka angin muson pun dibagi menjadi dua yakni <strong>ANGIN MUSON BARAT dan ANGIN MUSON TIMUR.</strong><br><br><strong>ANGIN MUSON BARAT</strong> adalah angin muson yang berhembus dari arah Benua Asia menuju ke Benua Australia. Saat angin ini berhembus maka Indonesia akan mengalami musim penghujan. Angin ini berhembus sekitar bulan Oktober menuju Februari.<br><br><strong>ANGIN MUSON TIMUR</strong> adalah angin muson yang berhembus dari Benua Australia menuju ke Benua Asia. Pada saat angin muson ini berhembus, Indonesia akan mengalami musim kemarau. Angin ini mulai berhembus sekitar bulan April hingga Agustus.<br><br>Untuk memahami materi ini lebih baik, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Perbedaan Angin Lokal &amp; Angin Tetap brainly.co.id/tugas/1783153<br>Perbedaan Angin Muson Barat &amp; Angin Muson Timur brainly.co.id/tugas/1783153<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0 : -</strong><br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VIII (2 SMP)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: IPS</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kondisi Fisik Wilayah Indonesia</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Angin, Muson, Barat, Timur, Tugas IPS</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-teori-pergeseran-benua-yang-dikemukak-596",
            "question": "Deskripsikan secara singkat teori pergeseran benua yang dikemukakan oleh alfred wagener! tolong bantu yaa terimkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut alfred wagener yaitu teori pengapungan benua ( continental drift) bumi awalnya hnya 1 benua yang besar yaitu pangea. kemudian terpecah melalui dasar laut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut Teori Alfred W. pada awalnya benua hanya ada 1 Saja,<br>Dikarenakan adanya tenaga Endogen (Tenaga yang berasal dari dalam bumi) benua benua itu saling bergerak dengan siringnya waktu. Ia menyatakan bahwa sekitar 200 Juta tahun yang lalu Bumi hanya terdiri dari 1 benua raksasa yang terletak di Kutub Selatan, Disebut Pangea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-utara-australia-lebihdaripada-dibagian-selatannyakare-904",
            "question": "BAGIAN UTARA AUSTRALIA LEBIH....DARIPADA DIBAGIAN SELATANNYA,KARENA....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panas, karena termasuk dalam iklim tropis dan dekat dengan garis khatulistiwa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-beberapa-bukti-bahwa-nenek-moyang-indonesia-secar-469",
            "question": "identifikasikan beberapa bukti bahwa nenek moyang indonesia secara kultur historis berasal dari daratan asia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>buktinya</strong> adalah\u00a0artefaknya mempunyai kesamaan kebudayaan baik zaman batu maupun zaman logam\u00a0, bahasa Indonesia merupakan rumpun bahasa austronesia yang jauh berbeda dari asia tengah,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-fauna-indonesia-bagian-barat-memiliki-kesamaan-dengan-fau-592",
            "question": "Mengapa fauna indonesia bagian barat memiliki kesamaan dengan fauna asia ?    plisss blzz cepet ya ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena secara geografis letak indonesia bagian barat dengan benua asia dekat .. <br><br>kalo gak salah :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dulunya daratan itu menyatu, jadi terdapat kesamaan pada faunanya karena dulu pernah hidup di tempat yang sama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}